我認為香港最大問題係被世上只有媽媽好呢種邪惡思想控制

女人瞓低被男人射精入子宮就做到媽媽
唔講清楚以為佢哋拯救咗地球七十七次
生咗個仔出嚟供書教學俾飯佢食係責任唔係恩賜
成日以為個仔條命係自己資產
當個仔係狗要求絕對服從
又覺得懷胎十月之後個男人就欠佢一世
要男人變成奴隸
香港男人一日唔認清事實
唔擺脫女人控制
係做唔到大事

一切都是因果報應

邪惡的cctvb就係宣傳世上只有媽媽好嘅仆街傳媒

老母對你好= 當你奴隸
係連登仔邏輯

其實兩樣都有
母親生下兒女，故然有責任負責佢既生活
但遇到個好既媽媽唔係必然，所以應該感恩

所有父母都係令子女最後要死的原因
害到子女出世
對子女「好」係應份

你又知唔係子女想出世先衝出黎?
呢部分冇得討論，你假設咗佢係唔想出世，已經係宗教範疇既問題

現實世界冇野係應份，一個人就係有做得好既地方亦有過失，此為天性，佢可以減少佢既過失已經係值得稱讚，而你覺得要全部都做得好先係應份，正正係違反天性既思想

喺度卸膊解決唔到問題，不如一起努力諗辦法喇

個仔女控制佢老豆射精?

母親節遊行
宣傳母親是世上最邪惡的生物

邊個射精同你生前想唔想出世無關

唔知你噏乜

用你既邏輯「害到子女出世」
即係你假設咗子女唔想出世，所以父母令佢出世係一種害，但問題係你論證唔到你出世前係咪真係唔想出世，可以係你好想出世，但出咗世先黎後悔，咁就唔存在害既問題

你話老豆有控制射精既主導權，咁係老豆既事，同你自己出世前想唔想出世無關，所以「個仔女控制佢老豆射精?」呢個回覆其實係冇回應到任何野，係論證唔到你「害到子女出世」呢個立場

會唔會你閲讀理解有問題?定係你認為人人都要相信輪迴?

如果你唔相信有前世，更加唔會有「害到子女出世」呢個立場，用生物學角度黎講，你既出世係因為你跑贏其他對手，更加冇得賴

我覺得出咗世先好喎

我感激阿媽生咗我喎

咁我阿媽邪唔邪惡 ?

非常傲慢的態度

邪惡
因為一百年後你會死

我同意將自己既責任推俾父母係一種傲慢既態度

女人必須死

但係係你自己爭取出世架喎

So far 我做人做得幾開心

到時死咪死囉 有開始就有終結架啦

學佛?成個黑社會咁

唔做愛咪無「比賽」

請問好想出世而爭取跑第一出世既你，同我學佛有咩關係?

咁祝你幸福

你咁想出世，佢哋唔做愛唔俾你出世先係害咗你

覺得自己啱晒人哋係錯晒係低等過你

又屈

樓主老母好衰 ？

呢啲係你既幻想，我只係用生物學角度你既論點係有謬誤

唔想出世，點解要跑咁快?

係
想我死

冇你老母就冇你
如果唔係佢帶你嚟呢個世界
你而家有得喺連登廢噏?
你話你唔想出世?
怪就怪你自己當初游得快
怨得邊個
連登仔已經進化到仇女仇到連自己老母都唔放過
啲價值觀真係癡撚柒線

生物學?

又幻想人人信輪迴

已經睇到閣下已無力反駁，謝謝

精子跑得快關輪迴咩事?

佢哋唔性交就唔會有受精

口口聲聲「生物學」
精子原來係鬥快跑

咁你認為應該係咩？鬥慢先出到世?

增上慢心= 未得謂得, 未證言證

但你好想出世喎，唔性交就係害你出唔到世

溫下「生物學」先啦

睇黎閣下已無論點反駁，謝謝

?不知你想表達什麼

精子係鬥快跑
人哋「無論點反駁」
生物學專家

有空不妨看看

咁你論點係乜呢？你叫我「溫下「生物學」先啦」，我亦可以叫你「溫下「生物學」先啦」

沒有看淨空法師很久了

唯有唱《世上只有穌哥好》

樓主又做左d 咩大事，睇過

有人在香港街頭找途人做訪問，問他們會不會給父母家用，結果發現給父母家用似乎只是亞洲人的傳統，英國人、澳洲人、美國人深感不可思議，強調那不是孩子的責任。而包括香港人在內的亞洲人則認為父母辛辛苦苦養大孩子，孩子有能力賺錢之後，給父母家用是理所當然的事，有個泰國年輕女子甚至把全部薪水上交給父母。

亞洲孩子之所以要給父母家用，跟亞洲價值觀密切相關。亞洲孩子成年後仍繼續住在父母家中，有些甚至結婚生育後也仍跟父母家人住在一起，享受父母的照顧，自己生出來的孩子也由父母帶大。在這種情況下，給家用既是向父母支付「勞務費」，也是分擔家中開銷。

此外，亞洲父母除了有傳宗接代觀念，還有養兒防老的觀念，部分父母指望當自己失去工作能力後，由子女贍養他們。這其實也跟亞洲多國沒有健全的退休保障制度有一定關係。

澳洲、英國、美國那樣的國家，崇尚自由和獨立，他們的教育除了強調個人自主，也強調責任和權利。父母的責任是把孩子教養至成年。孩子讀大學時通常搬離父母的家，從此永遠離開。多數大學生靠打工及助學貸款完成學業，他們會帶小禮物回家探望父母，但不是家用。父母也不指望靠子女養，他們得為自己退休後的生活做好準備，除了經濟準備，還有精神準備。亞洲父母視子女為精神支柱，但其他國家的父母視子女為人格獨立的人，當子女長大，他們不會從精神上依賴子女生存，反而如朋友似的相處。若父母遇到困難，而子女有能力的，也許會提供援助。

我講既野，同俾唔俾家用有什麼關係?

科學觀點，胎兒大腦未形成，冇自決能力。

好

cctvb係耶教組織嚟

你最多曾經係受精卵，你唔係精子。精子只佔你一半基因。

咁係佢既天性，從客觀現象觀察佢既天性就係以出世為目標而有咁既構造

無
不斷遺禍人間

喺父親節嗰日遊會多啲人support

所以話自己信輪迴無問題，唔好扮生物學專家會較好

正解

You weren’t a sperm. You were a fertilised egg.

如果我是受精卵，則任何時候墮胎亦等於殺生?

因果關係

邊個係因，邊個係果?

係。

Why?

因為互為

呢樣並無科學定論

好厲害，扯到咁遠

我連你講既兩個主體係咩都唔清楚

呢個係道德問題。射精都可以係殺生。殺菌都可以係殺生。何必執著。

r個水吹吓姐

自己參悟下

講咁多做乜
咁L唔滿意生咗你出黎，你咪重刷囉，冇人會阻你

就是冇科學定論，所以才有道德問題
精確啲講應是殺人，不是殺生

父母逼你出世架咩?
明明係你自己仲係你老豆條J入便做緊精子果陣, 自已on99爭贏晒你其他死鬼左果D兄弟姐妹, 游埋去你老母粒卵出世

唔信輪迴

人唔係眾生
又學到嘢

唔同教會都有唔同定義，天主教好似連受精卵都唔殺得。某啲新教教派定義某周之後。

殺生又有分是殺邊類生命

唔性交就無得爭

上面講咗你唔係精子，亦非卵子，而係受精卵。

但樓主不認同用宗教之說 所以我以精子（主動方）既天性黎類推佢有想出世既意欲

六道眾生，地獄眾生都係眾生，天龍八部都傻眾生。

點解你覺得死會邪惡

唔信輪迴就係唔認同宗教之説

咁你認同邊一教呢？

死唔通係好事?

點解唔用卵子？

答案與本討論無關
有空另開一題跟你討論

因為卵子是被動方，當然佢亦有發展成人類之天性，但作為表達不夠用精子來得清楚明白

你講緊出世問題，同你信邊教係有大大既關係

因為卵子喺子宮等待
無得屈係我自己「跑」得快

輪迴係因果既產物wor
咁你信唔信因果

睇得岀

總之就唔信精子係鬥快跑

信

謝謝

我香江的柔波裡，我甘心做一粒卵子，隨陰道排出，歸於無有。

點解死唔可以係好事
死係中性
因為萬物皆空
過程先係有分好同唔好
有分枝
有比較既時候先分到

不用信，呢個係觀察所得，跑得快既精子便可發展成為人類

但她亦接受了精子的進入，成為受精卵

有生所以有死，無生則無死，無二元對立，無執著

你信因果
咁你可以係因為上世犯錯/積福
所以今世要你係出生
你老豆老母又可能因為犯錯/積福
所以先生左你

係被爆破，被強姦

可以係子孫受返呢

那為何精子不能強姦其他細胞發育成人?

為母則癲

卵子有保護膜，係精子有爆破物質

最仆街嘅係講到老母一定係好、一定係為咗啲仔女
搞到有啲仆街女人做嘅衰嘢都當冇事
最後一定兜句「做阿媽嘅一定係好」
害咗幾多人

咁女人被姦，強姦犯可否話點解我唔屌其他嘢？

呢個係因果

唔識

因為精卵融合不受法律規管

唔信輪迴就唔信前世因今世果

去轉babykingdom就明

肯承認精子唔係鬥快跑未?

Ok

而家講緊授受是否自願。

但你信今世因今世果？

係你啲戇鳩裙腳仔先要不同講自己老母，老母好嘅咪孝順佢囉，唔好咪斷絕來往囉，又要不停屌屌屌，你走鳩咗唔理佢佢都無你辦法嫁啦，但你又要做裙腳仔靠屋企

我從沒說精卵本身會有意願，我只是說從客觀觀察所得，佢哋係有發展成人既天性

咁從客觀所得，條撚入到就係被入物的天性？咁你個肛門好有性。

上面提咗禍延後代，因為科學係定律，同宗教無必然關係。

咁係偷換概念，我只係講發展成人類既天性，其他類別既天性請開新post自行討論

正宗憤青

咁癌細胞生長係天性，亦唔代表你想生癌。

此為錯誤類比，癌細胞不會發展成一個新既我

但癌細胞有自己嘅生命

你自己老婆阿媽衰咋 你又想散播第二種思想等人認同你

我說的精卵，可以發展成一個人類，我以此推論這人有想出世既傾向，但癌細胞可以發展出一個人類嗎？請你先分好這個例子的哪個部分可以對應我論點的哪個部分

你認為能夠發展成為某樣嘢就代表想？

因應不同情況會有不同答案，不會一概而論，我現在只針對精卵這部分來作出這個推論

你以作為人嘅角度去睇，主觀認為精卵結合能成一生物就覺得想，咁人同猩猩結合生出怪物，佢又有此傾向成為怪物？

我認知係人同猩猩的精卵不可以結合發展成一個生命

睇報紙見過類似實驗，但道德爭議太大所以幫個類猩猩生物墮左胎。

咁首先要佢係要可以出到世我先會評論呢個例子

咁亂倫而生嘅畸胎？

咁我會答你係，佢係有出世既傾向

但因係咪亂倫？

另外，若你被雞姦，你個肛門屌得入，你係咪想被姦？

我會答你佢係亂倫之後出世，因為唔知你「因」既定義係邊一種

同發展成人類之天性無關，不答

發展性人肉性器有關

ok

情況就似人為施外力為因，成品為果，可否反過黎話成品自己都想？

我已經回答過要因應情況，不會一概而論，現在我只針對精卵發展成人類既天性而討論

又例如基因改造，被改做後都叫天性？

我討論既情況並無涉及基因改造

我用你嘅邏輯嘗試去推論，所以先有一連串問題，但你避而不答，係咪本身邏輯不成立？

又係你條精神病弱智
唔block你係為左比負評之後上一頁

因為依你邏輯，改造後都要佢自己想先可以生長。

樓主：A0仇女厭世叛逆毒撚

唔同情況下就有唔同考量，我話我呀媽係女人，你問我其他女人係咪我呀媽，我當然答你唔係

阿媽例子係entailment 同presupposition嘅問題，你講精卵嗰個係符合某條件嘅問題

正正係我既推論係有前設，你改咗個前設（離題）再問個推論係咪適用咁有咩意思?

你的邏輯：

A精卵結合
B發展成人
C願意成為人

A+B = C

前設係對象係精卵+可融合發展為人+可套用於樓主的情況etc

咁都只能話係你主觀認為佢想，無從䅲考。

而亦無法generalise 去其他生命，流於偏見。

同理 佢都係主觀地認為佢唔想出世， 但起碼我這個是從生物學角度上觀察所得的推論

這裏的偏是指適用於特定情況

觀察所得但無法generalise 去其他生命？點解個前設一定要一般精卵結合？唔可以適用於基因改造？

因為我係針對緊樓主嘅情況而討論
而且比起你所說的例子， 例如人類與猩猩結合， 我的推論是以正常的人類交合為前提（ 樓主的情況）， 相信是來得大路得多